政府叫人唔好去拜山，咁都屌，民智未開?

拜少次山使死?

有乜嘢留返拜山先講

南朝梁人吳均之《續齊諧記》載：傳說東漢時，汝南縣裡有一個叫桓景的人，他所住的地方突然發生大瘟疫，桓景的父母也因此病死，所以他到東南山拜師學藝，仙人費長房給桓景一把降妖青龍劍。桓景早起晚睡，披星戴月，勤學苦練。一日，費長房說：「九月九日，瘟魔又要來，你可以回去除害。」並且給了他茱萸葉子一包，菊花酒一瓶，讓他家鄉父老登高避禍。於是他便離開回到家鄉，九月九那天，他領著妻子兒女、鄉親父老登上了附近的一座山。把茱萸葉分給大家隨身帶上，瘟魔則不敢近身。而把菊花酒倒出來，每人喝了一口，避免染瘟疫。他和瘟魔搏鬥，最後殺死了瘟魔。 汝河兩岸的百姓，就把九月九登高避禍、桓景劍刺瘟魔故事一直傳到現在。從那時起，人們就過起重陽節來，有了重九登高的風俗。唐代的《初學記》和宋代的《太平御覽》等多種重要類書都轉述了吳均《續齊諧記》裏的這個故事，並認為九月九日登高喝菊花酒，婦女在胳膊上系茱萸囊辟邪去災的習俗由此而來。

目測d 人想登高避瘟疫

可以解釋依家d人嘅行山心理

今年去拜山

出年被拜山